Pacific Coffee停派飲管＋即棄餐具！改用環保甘蔗飲管+回收杯蓋免費升級

繼KFC、麥當勞宣布停派飲管後，再有連鎖店加入環保走飲管行列，Pacific Coffee今日宣布，如非客人特別要求，由即日起各大分店將停派飲管與即棄餐具，以鼓勵大衆身體力行支持環保！

Pacific Coffee新措施！停派飲管＋即棄餐具

Pacific Coffee 一直致力推動環保，並正進行各項環保優惠及措施，以鼓勵大衆身體力行支持環保; 於 2019 年Pacific Coffee 將加速落實更多不同的措施。

1. 不提供塑膠飲管及不會將其放置在調味區內

為了進一步減少浪費，飲管將不會被放置在調味區內， 亦只會按要求提供塑膠飲管 (其樂冰飲品除外)。

2. 不提供塑膠餐具及不會將其放置在調味區內

香港全線 Pacific Coffee 分店的食品訂單中均不會提供即棄塑膠餐具 (如客人特別要求時除外)。 即棄塑膠餐具亦不會被放置在調味區內。

3. 減少編印單據

於 2018 年六月起，Pacific Coffee 已於全線分店減少編印單據 – 如非特殊情況或客人要求，Pacific Coffee將不會主動提供單據，望藉以達到減少用紙和節約能源的效益。

4. 自攜杯減$3 折扣優惠

顧客自攜杯子在香港 Pacific Coffee 咖啡店購買任何手調飲品時，即可享$3 折扣優惠。

5. 咖啡杯蓋回收 – 即享咖啡免費升級

Pacific Coffee與 Ocean Recovery Alliance (ORA) 合作推出了咖啡 杯蓋回收計劃，顧客只要將已清潔的咖啡杯蓋投入回收筒中進行回收，即可享手調飲品免費升級優惠。

31 間咖啡杯蓋回收指定分店:

6. 咖啡渣免費帶回家

Pacific Coffee鼓勵客人自攜食物盒，於全線任何分店將咖 啡渣帶回家重用。咖啡渣可用於製作天然美膚護髮品、清潔除臭好幫手、植物肥料等。

更多咖啡渣的功效請參考:

7. 木製攪拌棒代替塑料攪拌棒

源頭減廢,盡量減少使用塑膠:木製攪拌棒預計將於 2019 年第 1 季內於全線分店推行。

8. 以甘蔗飲管取代傳統飲管

甘蔗飲管 100%天然及不含塑膠，以甘蔗纖維循環再造而成，將可被生物降解及可用作堆肥。甘蔗飲管現正於指 定分店試行，預計將於 2019 年內於全線分店推行。

9.推出全新帶有分解塑料 (BDP)

有機添加劑的熱飲紙杯連 杯蓋 分解塑料 (BDP)是一種類似氨基酸物質的有機添加劑，將 BDP 加入到紙杯的生產過程中，使紙杯成為可降解塑 料，讓它可以在 1-5 年內完全的、自然的生物降解，最後轉化為水、二氧化碳和甲烷。而甲烷可以作為清潔能源 供人類使用。 全新熱飲紙杯連杯蓋現正於指定分店試行，預計將於 2019 年內於全線分店推行。

呢d先係真環保，m記喎，狗也不屌

至少有替代品，老麥果d根本唔撚理你點飲由得你死你事

咪係，兩間都係中資，點解M記咁垃圾

呢d先係正常做法喎唔係係到拎光環扮環保
M記同d環保撚一樣咁假

呢d先合理架嘛，
替代方案都要有先得架嘛，
雖然m記要怕d廢老偷，
但收埋哂全部飲管，
搞到全部人

應該係話醒目 有計劃咁拎光環
諗晒所有漏洞 等環唔環保嘅顧客都可以享受佢地嘅服務
相反m記 kfc果d低能做法只係俾人覺得為左cut cost

仲光環
太平洋咁做成本仲高左光環可以當錢洗咩

m記走咗筒 但其他嘢全部都係即棄

睇錯bar pacific

呢D先係搞環保 唔係將責任推落消費者到而家高質
平時都久唔久有飲Pacific 而家可以考慮飲多D

我想睇遲下買雪糕唔畀膠羹

光環真係可以當錢洗
對一間企業黎講，
名聲係一種資本，
唔係點解d大企業要做善事，捐下錢

屌唔想砍樹先用膠代替

點知又行返舊路

不過起碼依間做樣都做得好睇過其他

依D就有心做啦

好似話每 gram膠污染大過每 gram樹

其實同快餐店唔同 就算係夏天 係cafe飲熱野嘅人都會比較多 飲管加左cost都係有限錢
而且pc starfuck依類係賣環境 叫做懶hi class咁
依家做到個企業形象就係醒目嘅環保分子
等多d懶係醒目有智慧嘅去幫襯打卡

真係唔介意佢用貴D 既成本轉嫁俾消費者.
至少有得揀先. 你要完全唔由係你既事.

睇得出m記係想擺脫以前平價快餐形象，而家d新舖裝修同埋餐牌，係想走品味型格路線

可惜做埋d野真係on99，想cut cost 順手拎環保光環，仲未夠班囉

呢啲先叫真係做野
同埋一次推出咁多策略就知人地有plan過
唔係人地比壓力就做一樣 又比壓力又cut一樣咁

一睇就知有用腦諗野 其他當客狗咁

以甘蔗飲管取代傳統飲管

全世界都應該做呢樣, 如果真係有心推環保

未轉手畀中資之前嗰十幾年就已經做緊好多嘢轉型，但而家都賣咗，所以都無架喇，只會繼續變差

呢d就抵讚

呢d先係路
有替代先cut

偽環保真cut cost仆街啦

真環保

M記同kfc搵到窿捐未

肯用甘蔗飲管已支持

中資公司表示

kfc一問就比你
M記好多黑面比或者比都唔比

此時此刻咪分高下邊啲係垃圾餐廳

高質到

呢d就似樣啦

Pacific Coffee咪又係華潤
事實就係廉價快餐無能力就咪搞咩春環保

真環保 值得鼓勵

同樣係中資 華潤始終都係出得嚟早 識做好多

新假期

覺備杯-3蚊

蔗生產循環好快 種一年就收成得 而且蔗渣係製糖後嘅副產物嚟

證明連登都有好多理性撚，唔會盲屌

岩岩係朗豪坊先買左杯凍啡，問佢拎飲管佢都唔比

試過Pacific Coffee 真係覺得好過美心嘅Starbucks

同M記比 高下立見

讀書少唔出聲無人話你啞

叫佢經理出黎

又黎連登毒撚教大企業做野

支持
有代用品係好事

幫襯多d佢先

呢D先叫真係做野支持環保
有晒一系列措施唔會點煩到個客同店員
不過D偽環保撚應該唔會去Pacific coffee打卡
因為人地已經做好晒環保措施
無得去話咩成功爭取走幾多塑去呃光環

G持

有意義好多

呢間野老闆係邊個

士打筆學下嘢啦

個老闆鬼佬黎

環保唔洗消費者食哂
有良心!實事求事!
環保撚學野

平衡到服務質素同環保

Paper straw

Btw 國務院財產嚟架喎

呢間野d marketing好勁

真環保，唔似啲垃圾大企業cut cost 扮環保

依d咪識撈囉
M記擺明要慳錢就理得你死

呢D先至係正路

大快活都係，用紙飲管代替
M記真係當你係狗

正
可惜係華潤老細

呢啲先係真係環保
要誘因同替代品先得
啲環保撚唔係反對你地
但做嘅方法太唔得，以為每個人好似佢地咁
而且有幾多個環保撚係讀science, 見到咩或者人地講咩就信

其實PACIFIC COFFEE係咪中資架??

g持

咁咪叻囉
唔好做埋啲on9野
食兩家茶飯

不過班環保撚永遠唔會覺得夠咖

撐甘蔗飲管！啲紙飲管次次飲到一半都林哂..........

其實用木都係死
無晒樹既話無植物做光合作用人會生存唔到
啲膠最多整死海龜 環保撚真係好本末倒置

M記堂食比個杯蓋把撚

不嬲覺得pacific 好飲過垃圾 Starbucks

剩係甘蔗飲管代替已經贏左

會幫襯多d

係

認真抵讚

得閒支持下

飲到一半枝飲筒已經霉下霉下

因為大家既pr , 高層大不同

你試下做強姦犯 殺人犯 登哂報
係人都認得你 或者出左名做藝人／老闆 咪知名聲 光環可唔可當錢用
銀行計你借錢用幾多息口分分鐘關事

呢啲咪係路囉，班垃圾快餐，假環保，真慳錢

呢啲都係班煩膠環保撚既成果
要好好尊重同鼓勵佢地既煩膠行為

以後唔飲星巴克

冇餐具點撚樣拎走食

環保撚醒未

成件事根本唔關走唔走膠

聽日即刻幫襯

無得挑戰人PO上搞走塑威威 不了

唔明點解會負評呢個回覆
個巴打無講錯
因為走塑而斬左多樹唔係倒轉黎做咁係咩
好心比返塑膠我地用啦

現實係M記做完D假環保真cut cost手段
都係咁多人幫襯
M記根本話之你

人地打份工姐，間中俾人上網屌下就輕鬆袋萬4 底薪。
反正都係麥記做大醜人爭住俾人屌，環保大使頭上粒住頂光環撚有人屌你咩？有咩直接搵大老細投訴啦嘈。
5 days 8 個鐘20 日年假萬4 底薪邊到搵呀？仲未計每個月都有佣食。出面市場d 文書工都未必有呢個價啦。
得閒宣傳下海龜俾飲管抽插下就自然有人捐錢有佣袋，放假去搭個飛機四圍飛去加州睇海龜都仲得呀。
你班收佣既柒頭真係好乞人憎，無啦啦拎走人枝飲管仲好意思叫人捐款？人不要面簡直係天下無敵，你拎走我枝飲管仲好意思叫我捐款？腦裝屎架？我射落海都唔益你啦柒頭。

人不要面簡直係天下無敵，你拎走我枝飲管仲好意思叫我捐款？腦裝屎架？我射落海都唔益你啦柒頭。

華潤（共產黨擁有）

Pacific最on9嘅地方係佢啲膠杯蓋唔回收得

同m記比

Kfc浪子回頭啦
依家唔止任你拎 出面仲要包多層膠袋

同starbucks一樣都係自備杯減幾蚊
真正cut cost 唔係偽環保

支持Pacific

希望Starbucks都會搞，附近比較多分店

做環保一定要俾多啲成本落去
cut budget 永遠唔會環保到

今次我無野講環保撚見倒未，不過你地智商咁撚低，一定會走去屌人話用木棍唔環保

塑膠攪拌棒係石油副產品，木攪拌棒係伐林
點解用木取代塑膠會更環保

要環保點解唔用機攪？

太平洋咖啡 在香港是最大的咖啡連鎖店之一。由一對在1992年來自美國西雅圖的夫婦Thomas Neir在香港創立。

真正香港品牌

P記個CEO係鬼佬

呢啲環保就值得支持喇

順便講琴晚食芽莊發現佢地都轉咗用紙飲筒又係抵讚

大家都係中資

m記我屌你老母

未用過木果隻？

有㗎咩

你雪糕車買杯裝雪糕 橙冰咪比木你

搞走塑班環保撚求不滿足

哦呢種好懷念
m記既高度用唔到，除非整長啲

重點係膠係極之難分解 有幾難明
再者 樹係慢d但起碼識得生返出黎

中資

上次去 StarFucks 食杯乳酪佢唔俾匙羹我，問佢攞先俾，喂大佬點食啊！用下腦得唔得呀！

根本就係快餐店cut 成本既打手黎。
有人做到個增加成本但合理當然會唔高興

呢個post都有成班人想拉去中資背景攻擊。
只係無人理

人地做環保全方位考慮
其他根本慳得就慳偽環保

老闆係支那人

我覺得呢班人好吹毛求疵
已經唔係膠飲管啦
仲想點撚樣？

佢講緊木棒

啱啦
有時外賣條sausage roll
一打開個袋
無啦啦有對刀叉響度，根本我想成條揸住含之嘛

甘蔗飲管咬唔咬得？
會唔會咬咬下可以食埋落肚

可唔可以用埋蔗渣做棒

6. 咖啡渣免費帶回家

Pacific Coffee鼓勵客人自攜食物盒，於全線任何分店將咖 啡渣帶回家重用。咖啡渣可用於製作天然美膚護髮品、清潔除臭好幫手、植物肥料等。

好快好多人爭住要變相收錢

有次綠色和平叫我捐錢，我唔捐即刻閪我面
垃圾

即刻去買返杯

鐵同其他飲管都唔想見到

「人類無咗膠飲筒 係咪就唔識飲野」

快速睇呢個新聞的話， 呢個先叫環保
冇代替品個d係叫cut cost

不過睇真d, 它個代替品飲管還是小部份地區試驗中， 姐係大部份鋪都係冇飲管

同個d快餐店一樣走飲管， 點解呢間野的做法禁多人贊好呢， 唔該他地念下

"人類冇左膠餐具 係咪就唔識食野"

係高質替代品，一至五年完全分解，連存貨都唔會影響到。

人哋除咗飲管 仲有成盤嘅環保措施
咁先叫真環保
死人金拱門cut cost都好意思話自己為環保
不過實有集團會暗地屌佢將個standard set得咁高

唔主動俾（但可以要求拎）同埋肯一齊環保，就有啲優惠。

而唔係一刀切，零替代。

咁樣先係環保嘛，唔係夾硬嚟。

呢d就真係環保啦 m記果d根本借個名cut cost

雖然唔錯
但Pacific coffee 係中資入股

On9 根本最唔環保就係人類生存呢件事 叫d呢班人一係自殺一係周街斬撚死哂d人咁就最撚環保啦 屌佢老母

自帶杯平3蚊，係咪只限 pacific 杯先

嗰啲係掉入泥度可以降解做肥料嘅膠
唔係「塑膠」呀
啲環保L個腦裝屎？攞去做肥料啦！！好L環保架

好過大家樂麥當勞呢d仆街企業

只限沖完你杯咖啡產生嘅咖啡渣先至可以拎走 (好似係

無腦學乜撚環保
唔用腦都算，連上網查下都唔識？
最好嘅環保係少一個你存在，可以減少好多浪費

大快活,PC,先係真正有良心既企業

香港人飲杯野都好似隻狗咁

收皮啦 你知唔知膠只係石油副產品 你唔拎黎再造都係唔環保架啦

我講緊木棍 唔係枝飲管okay?
木棍唔洗斬樹既 樹係講緊碳循環既問題

你條撚屌讀下書啦

補多句 真係想環境就搞垃圾分類 搞焚化 仲可以提供電力tim

有大把野可以做 係要屌屌貢

唔係不嬲都係既咩？

正解， 有提供代替方案

佢做到咁足
我好樂意比光環佢，好樂意比佢昆
好撚過老m老k乜替代方案都無
班mk出餐仲要串串貢比佢屌
上網幾多廢中廢老為左支閪飲管嘈交片

副產品本身就存在，變唔變塑膠都係難分解
而且全部都係掟去堆填區，分唔分解到都唔會返回大自然

有膠唔用去斬樹係扮環保

提防有人想洗白支企

係，即係文化入侵

支持
但都係starbuck好飲點

香港冇焚化爐既情況下，講環保替代品根本係多餘
膠仲比紙環保

一個咁嘅光環已經搞到 child 登兒唔反呢間支企

pacific coffee又係支那企業
m記又係支那企業
點解m記可以柒咁撚多？

我覺得你浪費資源多d wo
內容空洞到黑洞咁

你真係
Wiki下石油產品先啦
人類唔會亂扔垃圾就無係既 但係

呢個feature 有左好耐，甚少見人咁做

一次都無幫襯佢

我講完引黎既係一大堆負評同漫罵
真係唔知班環保撚有冇讀書
的確膠係難以分解 但唔代表製作過程中既污比紙高
同堆膠袋係有方法處理
1. Recycle 2. Incineration 都係好好既方法

硬係為屌而屌

知唔知做紙 要漂白 單單依個過程就嚴重污染海洋

不過連登班生蕃永遠唔讀書既

醒水啦 唔可自然分解
唔代表 無其他處理手法

Kfc已經擺返飲管出嚟自己拎
仲要獨立包裝

推爆

Pacific coffee 咁玩法佢哋手上啲不銹鋼飲管仲點賣呀

Pacific coffee 又中資, m記又係中資
點解後者做到咁柒俾人狂屌

甘蔗飲管 100%天然及不含塑膠，以甘蔗纖維循環再造而成，將可被生物降解及可用作堆肥。甘蔗飲管現正於指 定分店試行，預計將於 2019 年內於全線分店推行。
班無撚腦環保撚點解要話甘蔗飲管有膠？
我睇唔透

咪係囉 你起碼有個代替品啦先實行

一刀切嗰啲簡直戇鳩